高達鐵血孤兒 監督揭露蓋里歐最後不良於行的原因

-------關於阿賴耶識，加里奧使用的阿賴耶識系統也和之前的不一樣。

長井:加里奧用的是叫做模擬阿賴耶識（阿賴耶識TypeE）的東西。把包含艾因大腦的
阿賴耶識系統強制性地在自己身上使用。所以比起說加里奧很強，
更正確的說法是那個系統很強。

---------非常在意最終的尾聲處加里奧的傷沒有痊癒。

因為最終回他把整個阿賴耶識系統，把埋入脖子裡的插頭除去了，腳就不能自由行動了。
這對加里奧來說，表現了他「已經沒有必要再戰鬥了」的決心。
雖然就那樣放著系統不去管的話應該也能普通地行走，他是下定決心不會再開MS了吧。
最後能開朗地行動也是很有他的風格。

wfc

冇解釋朱古力變智將嘅原因

既然其他設定幾好無問題，點解就要衰起一把魔劍手上。

比返巴巴我

鐵華團是已經不會成長的角色

第二季認為萊斯達爾要把他們全體當作祭品
所以鐵華團也把號角全體當敵人

然而在此之中萊斯達爾並沒有私慾
只是最理性的要把組織回歸到正確的位置

作為鐵華團的反面 想創造的是一個堅定的角色
也就是咖哩

咖哩是個找到生存目標就堅定不搖的角色
萊斯達爾把咖哩當棋子 但也給予了足夠的尊重

屌你老母咖哩

好似話拎左高達所以已經滿足

又係時候鞭屍

留名

又要了起觀眾既怒火

在雜誌採訪中小川正和表示
「從企劃階段對於第二季的劇情就有了心理準備，但實際做出來的第二季動畫比想像的還要刺痛人心
監督長井龍雪、系列構成岡田麿里與各位編劇毫不動搖地編寫劇本，但是對於處理自己深愛著的角色的劇情也是十分辛苦
雖然想要那些痛苦的場景消失，但是製作團隊還是以要好好製作的職業精神推進製作動畫，不僅是觀眾看到這些場景會感到痛苦，製作方製作這些場景也是痛心疾首」
說起來關於鐵血孤兒劇情的問題，在第一季動畫播出時的採訪中，岡田麿里表示以前和長井龍雪監督合作，例如在《未聞花名》時岡媽會提出要xx角色出現，xx 角色的台詞要是xx，這樣的劇本要求，然後長井龍雪監督整理意見再去做分鏡
但鐵血孤兒變成了長井龍雪提出具體的角色和台詞要求，岡田麿裡聽了這些要求再去編寫劇本
以前是長井龍雪吐槽岡田麿里的劇本，現在鐵血孤兒變成了岡田麿里吐槽長井龍雪劇情暴走，岡媽還表示故事的主幹是長井龍雪決定的

製片人表示製作團隊對劇情也是痛心疾首，岡媽表示我按照監督的要求寫的劇本，這鍋最後變成由長井龍雪來背了

長井龍雪執導作品
電視動畫

2000年代

蜂蜜幸運草 II（2006年） - 偶像大師 XENOGLOSSIA（2007年） - TIGER×DRAGON！（2008-2009年） - 科學超電磁砲（2009-2010年）

2010年代

我們仍未知道那天所看見的花名。（2011年） - 在那個夏天等待（2012年） - 科學超電磁砲S（2013年） -機動戰士鋼彈 鐵血的孤兒系列（2015-2017年）

漏左心叫同花名電影

班鐵華團院友就快冚家鏟咁滯 第三季應該係 收尾

有魔劍仲洗乜阿賴耶識

三明死埋點第3季

agger，一早出魔劍就可以避免更多人白白犧牲

可唔可以揭露吓朱古力用望遠鏡見到咩 之後笑得咁有計

高達鐵血劇場版確定？河西健吾在Twitter中再次確認

咖哩同朱古力結婚 完啦好嘛

好似age 咁掛
或者stargazer 咁外傳故事

前提係換編劇監督

依家閪冧事後補設定 係咪以為咁樣就補到鑊呀

屌，垃圾仲提黎做乜

MA? So what? 直接魔劍海秒殺

會衝到埋嚟？
一排魔劍殺唔到
咪用兩排魔劍囉